英文差嘅人點係大學生存

本人是fm，中中出身，英文lv3。
上堂聽prof講英文，用英文個思維去理解知識已經慢咗半拍，grp project嗰陣用英文寫同discuss又慢groupmate好多，discussion嘅時候甚至聲都唔係好敢出。
而且遲啲又要準備present，用英文講野又冇自信又口窒窒，諗到就驚。
有冇ching係過來人可以比啲建議

生存？
Who tells you?
英文差嘅student一早係大學被eliminate咗

Lm

冇得生存 快啲去死

唔上堂咪得

試下揾好心人一齊練下英文oral？

讀咩U咩科先

聽得多就明
聽唔明就自修
不過就算聽得明其實都未必會上堂
所以都係自修啦

我英中出身都覺得辛苦
一上tutorial 啲abc nds 南亞唔洗點諗就blablabla講一大輪嘢
我就on99咁腦海入面組織一番先講到嘢

多d用英文諗野 講緊日常自己思考嘅時候 例如今日食咩好啊咁

下 讀u 唔使識英文喎
又唔係讀英文
普通表達到咪得

英文grp discuss？你喺外國讀？

考前先睇notes係常識

講真中中英文麻麻都唔會有問題 大陸啲nds咪又係咁上堂
你聽唔明可以先下備課先或者email問返ta/professor

慣左就會發覺organise sentence 易左

香港d u都會喎

六年中學瞓撚左？

grp入面有外國人

同樓主相反
用英文寫powerpoint冇啦啦要用廣東話講
搞到成日err咗十秒

正常表達到咪得

Present就打哂成個稿背定佢，上堂可以錄低佢返屋企再聽多次，再唔係就查好哂字典睇定note。
依加online 上好多時都有video可以睇返，冇就自己錄低去。

啱啱北落唔知道

但discussion就真係要練多啲。我到依加都麻麻地

HI

讀中文系

有咩問題 啲支那狗連he she it都未讀好咪又係照讀到

答你，過來人
死緊，無得救

最辛苦係上大陸lecturer同tutor堂
啲口音重到唔知佢哋up乜9

你讀中文系？

比心機
試多d
無人會笑9你
不要把自己看得太高！

生存到咪搞臭大學生個朵

D野係要練先好
加上唔好太介意人地目光
人地根本無咁得閒介意你講成點

Y1有同你一樣嘅煩惱
但今年到y3講多左後就自信左好多

不停睇文 查字典 睇英文Youtuber

想當年只能死頂
CE 英文EEFF
UE EEFFU

Professor 啲英文分分鐘差過啲學生

點先聽得明印度accent

呢4年咪努力train up自己囉

喺香港要
乜都用英文

lv3應該都應付到架

真係要埋
睇的多reading
聽得多lecture
最好tutorial迫自己講吓嘢
過一年慣咗應該會輕鬆好多

學校應該有English centre
果度有人陪您練英文

真係要捱

其實對我黎講 大學每一堂都係英文堂

前年都出過post圍爐

自己比啲時間練習啦，將英文溶入你嘅生活，睇英文片，聽英文歌，你肯努力真係唔信會連平時英文溝通都做唔到。大學生有基本英文水平係好重要，大部分course都會用英文教。

Same

中中升三大英文系表示唔夠英中嗰啲講得咁好

香港好多u都係用英文啦

Agree

唔會有好多人care你英文幾好，表達到自己意思就得，唔通句句都要加咩vocab同Grammar啱晒咩又唔係考試

用煲東瓜屌其他人用英文係歧視中國人犯國安法,要學校改用中文.

student要加s呀 好7-,-

以後上連登打英文...一個月包你掂！

會好撚辛苦同自卑
讀完會後悔入左u
利申過來人

無料唔好讀
要讀就自己花時間學

咁更加要把握機會講多啲啦，foreign student都唔會有care你 gramma 戈啲問題，簡單英文大家聽得明咪得，同佢地chill chat下就得，唔好驚尷尬

利申 grp project 揾 grpmate一定揾外國學生先

掂得多咪得 最緊要唔好怯

band 3上去我都係咁
英文差一截
但聽書都明
但係要我講同寫就bye

你讀過大學未？

香港中學上堂有幾可學生要講野？
同埋好多英中都係英書中教

不過其實大部分時間都係靠自己多過係lecture 學

講多d柒下就無野 幾年後你會多謝自己敢講

其實最緊要睇你自己有冇恆心，當初都好唔習慣，如果真係唔明就每次上堂前/上完堂就自己自修，去令自己做個有準備既人。

香港教育有無咁撚勁呀
讀完6年英中英文就叻?
口試都可以取消 學生可以有幾勁

真

NDS???多數差喎

無嫁，睇多啲西片，用英文字幕或者唔要字幕
睇英文報紙，連登有個巴打成日出英文PO再加解釋，可以留意下

樓豬你本身讀咩系 我都係讀中中出身 major工程minor文科

開頭係會辛苦少少 特別如果你要睇reading的話真係會想死 工程嘅野我果陣就不停地睇youtube（khan）人地啲教學 佢啲英文算容易理解 勉強叫做catch up到

文科野要睇reading可能就要盡量上網搵中文版 無嘅就夾硬睇 預咗睇第一次唔會100%明 之後就會上網睇中文版嘅導讀 台灣有啲大學會放d notes上網 可能睇完會明啲

課外就可能睇多啲英美劇同電影 第一次睇開字幕 第二次唔開字幕咁樣

慢慢啲英文能力就會追到嫁啦 加油啦巴打

好多大學生啲英文都好恐怖

點解我反而覺得好多大學生英文好差

who *told* you

Freeride

Eng Lv3照first hon

收分低

我自己英中底 DSE英文 lv3
入到U一開始都唔慣
慢慢開始睇netflix 同 bbc 就慣
總論: 要多啲聽 多啲睇 加油

Top up當唔當degree?
Top up個堆好撚廢 er er er咁撚樣

英文差 讀書冇問題
但第日出來做野就大問題
好難升上m位

咩叫fm?

練習練習再練習
你而家唔追返, 到第日搵工你再遲

睇讀咩科啦 讀d 19 engine科，分分鐘professor英文仲差過你

讀醫都甚少用英文要group discussion
反而present港式英語係7d

無野既， 揀科小心d
core 硬住頭皮上

BRUH

聽多d. 錄音番去聽多次

講多啲就識
同埋要比信心 講大聲啲

Band 3中中
英文2做後門狗
溝通上真係生存唔到
Group project 永遠同local一組
Lecture 唔上，自己睇note慢慢讀
Present背稿
平時溫書7成時間串字/查字典，3成背書

不過同能力無關係，一樣可以過3爆4
最大問題係出到黎做野無得避
第一關Interview 最重要嘅就係英文
之後嘅野英文唔得好打極有限
所以我而家努力緊

讀數理科唔驚喎
暫時hon g都過3.4

放心 慢慢浸下浸下就得
Present果啲講得愈多就會信
自己平時接觸多啲英文
Netflix開英文字幕

正常
英譯中要睇曬成句先睇到

依家點，英文有冇進步過

遇到印度tutor/ 支那口音講英文tutor 先驚

英文差入u係有d辛苦
我入u都係成日聽唔切lag晒機
純粹聽書lv黎講唔洗特別追
過多陣就慣

利申:ue2

睇錯普通話表達到就得

呢句context要啦, 不過你要駁嘴都冇計, YMMV=_=

睇friends，睇3次，第一次係英文字幕，第二次係冇字幕，第三次係跟佢地講野。之後你會慢慢發現自己嘅進步。

都係咁廢 但係返緊工
工作英文ok 溝通英文廢到嘔

當時都係上堂聽到就聽聽唔到就扮唔明事後問同學
考試就成份筆記Google Translate，唔駛理文法點，明就得，明晒之後重點背字，做卷就小學雞英文加背嗰堆字加埋就得，隨時啲分仲高過啲自以為讀書好叻嘅死記硬背撚

不過岀嚟做嘢就知，求學真的不是求分數唔好淨係睇大學生活，要望埋將來

How about 印度口音

英中 IELTS 7.5
都係口窒窒唔敢講
反而有啲英文唔好嘅敢講，進步得快
柒咗唔緊要 盡講啦

一開始我英文差係選擇唔聽書，靠自己搵資料黎溫書
做Assignments就唔洗驚嘅，識google translate就得，grammar錯都無咩大問題，對個分影響唔大
present我都係照稿讀，讀得順就OK，對個分影響都唔大
至於discussion，我都係無咩點出聲，好彩次次discussion佔分都唔係好多，影響唔大
就係exam比較麻煩，真係要比啲心機搞好英文

存在必合理

呢年個個15，6分就入大學
肯定成堆廢柴

純歐美都係難在佢地速度快
印度佬真係

你試下平時用英文打字wts之類，grammar唔洗啱只係令你習慣要用，唔識英文嘅字就去查然後用，真係要用先記得

真，要好專心聽

應該學台灣啲大學用中文教

Quit u la

ching我宜家嘅感覺同你講嘅差唔多，成日都查字典，翻譯多過真係讀書。。好痛苦

上次有個Nds講 Evan

原來係Ivan

有時候真係會諗，自己係咪真係要咁努力追趕讀u個批人，畢竟自己只係中間個批。。

我都差唔多
一個ppt 要係咁查字
見到隔離個朋友查都唔洗查

Dse英文得3
入咗文科但負負碌碌攞到個first hon
一有字唔識就查字典

連登咁informal嘅場合
仲要中溝英咁打
本身都唔撚使啱晒grammar啦
戇鳩仔

我都想知 有無人可以分享吓

佢哋口音難聽但好有發表慾

ching個讀書方法同我好似

Prep 得好d
自己整d卡仔 mark晒d keywords
練習嗰陣將所有keywords連埋一齊就得嫁喇唔洗驚

This 是 is 是

南亞同學仔啲英文真係好好

仲有墨西哥
今日sem有個prof係墨西哥佬 同印度差唔多

Agger!!!!

上堂冇乜問題
但望住啲journal article完全唔想睇

成日咩咩 “十成十成”
原來係something

會覺得自己係入錯u
格格不入...
可能讀ive搵番d同水平仲好...

含大Bsex

其實點追都係用....
到要用個陣你會發覺自己都係左查右
內心會好不安 對自己英文信唔過
語言呢樣野要由細開始浸 唔似數學呢天可以後天用正常時間追....
怪就怪自細無好既環境浸英文 e.g.入到英中已經差好撚遠....

生存唔到
人地輕鬆上堂考試做功課
你仲on99咁translate
exchange無你份
畢左業都唔覺得自己係大學生
英文仲差過英中學生

Today eat what good ar

以前讀大學都好驚要英文present
講到1999咁d讀音又港式
到而家出黎做野同公司個鬼佬得閒要9up幾句
又覺得其實講得柒下柒下佢都明
大家唔明大家up乜就一齊老尷笑下算

班鬼仔每晚同女同學玩oral
樓豬就要搵人練oral

我讀i大啲英文都睇唔明

我差唔多一句都講唔到都畢到業 當年會考英文拎e

Presentation 放多d字係ppt
剩係d 連接句子既字唔放落去
First second next moreover finally
咁跟住present之前睇多幾次
跟住個感覺就會好似好順咁

不過如果有q&a 最好夾個英文勁既人做group project 啦
咁自己就可以避左 無事

ching搞笑？

我當年都咁諗

利申英文得3都係爆4
自己果科真係勁驚西咩

You need to train your brain to start thinking with English instead of your mother tongue. Force yourself to group with foreign students for 1 or 2 semesters and there you go, you will have no problem communicating in English.

Group discussion 唔識咪I agree with you 囉

識條友連一句完整既英文都寫唔到
都照grad到

返返下學就冇問題㗎啦 慣左就冇野

有機會就去exchange
冇機會就多啲用英文自言自語

你讀maths
No present no readings

自學能力係大學係好重要

咁應該係你本身英文差
唔關你係咪英中事

Goodest English

英文差，咪聽多啲podcast, 睇多啲TED 囉，廿幾歲就怯，怯就輸一世啦

唔好咁啦 你俾佢威下啦

先天唔夠人黎唯有自己平時準備好啲，去到某個point就會發覺自己進步左好多

過多幾個月就慣
講得快其實還好
最難聽係大陸佬prof

認真，逼自己學好d英文啦，你往後條路會好行好多。

你估英中又好好咩
不過英文係會慢慢浸好嘅
讀咗4年而家睇英文台都大致唔使字幕

Thank you bro

exact7ly

Engine科囉冇咩present

老實講 lecture個問題真係畢業都搞唔掂嫁
note就曬D時間翻譯囉 或者搵D中文source理解下
上youtube靠睇D印度佬tutorial再補習 不過youtube有樣好
有自動語音字幕 聽唔明都睇到講緊乜

football manager

freshman新生

Fishman

方法有一個
搵一套你想睇既戲/劇
搵一段5分鐘既精華
睇字幕睇一次
唔睇字幕再睇一次
再開英文字幕睇
重覆直到唔洗睇字幕都明
每日一段，一個sem你上堂會明8成

備課
睇有字幕既英文節目/你嗰科既學術片
了解下自己係visual learner定auditory learner之後再定學習策略
下一步先練講去表達自己啦

我都係中中，英文一樣好差。

仲要係工程科，d term完全唔識。

我個陣狂用字典查字，聽讀音。

之後返耐左學，你會發現黎黎去去都係個d字，慢慢就熟，之後唔使查都明篇野講乜。

冇～自己努力
唔好諗住用google translate扮識英文
一睇就知

最憎人唔識扮識

所以我都一直好擔心自己搵工、presents 、interview
不過英文點差都好，唔好質疑自己其他方面嘅能力

共勉之

講起睇片
平時上堂lecturer 播鬼佬youtube片
我完全聽唔明 佢又唔開字幕

始終落得黎香港嘅non local點都有咁上下英文能力
對比起我地呢啲英文差嘅人 我地唔會恥笑佢地

爹r深星 艾溫吐 脫啊包

有幸讀到唔洗英文嘅主修

不過讀u core果啲用英文會想死

講得好

+1
揾prof講英文
佢會話不如我地講返普通話

尤其係出嚟做office工
先知道以前學寫英文信係幾撚有用
書到用時方恨少

practical skill u 咗都 pass 到？

睇語言天份囉
完
而家有電腦翻譯做得好咁多
應該其實好咗好多

睇Bollywood

bj無悔

有辣有唔辣啦
以前英國人做老細 英文對答係例牌
文書處理得打字機 政府都好後期先轉電腦
不過以前嘅工作無咁tight schedule
成個sem先可能交得一份paper
七八成抄襲都無人知

算鳩數啦
咪又係google搵sample

請問係邊位巴打啊？

邊個好似你咁勁六年中學都醒住

到你用中文打正式文章
或者講官腔場面嘢時
就會突然好想用返英文㗎啦

大學都係自修嫁姐
當年我有個GE心理學嘅科啲字勁specific勁學術 eg 海馬過嗰類，成份notes每個字都要查
之後同學位有關嘅科啲字其實用黎用去都係嗰啲
discussion本地人嘅話用廣東話之嘛 外國人嘅話就更加冇所謂啦 鬼care口音

無野既，捱捱下就得

你I大當自己讀U？

同你同樣band3
後來得閒睇下netflix嗰啲
慢慢啲英文都叫做盡量正正常常
至少同其他同學唔會點落差先
盡量得閒接觸多啲

DSE英文1
用左幾年時間依家聽同睇冇難道

但講唔到隻隻單字都識，就係放埋一齊講唔到流暢句子點搞

無你呢d廢人
其他人點生存

我明你嗰種感覺。原本用中文教學，突然轉做用英文教學，根本無可能適應到。我當年讀由band 5中中入poly hd, 完全聽唔明professor講咩野，最悲慘係中學學過嘅野，因為轉左英文，由識變返唔識。結果越上越無心機，成日走堂，一個sem就爛grade quit u。

language 嘅野無任何shortcut, 只有聽多講多先至會慢慢入腦。

試下follow 哩個ig
可以同佢練英式口音oral, 佢幫我慢慢執正口音/發音,
講明先,佢收錢, hkd$180 一個鐘, 第一堂免費, 你覺得值先上第二堂, 所以唔洗怕醜
佢係bbc鬼妹仔native 英式口音, 講廣東話

Eliminated

*PM 佢

讀engin 囉
Engin 係識英文同唔識英文
都一樣咁撚難讀嘅科
利申過來人

英文lv3都入到大學

入中文系

平時上堂都會聽唔明
好彩而家有video recording
之後慢慢聽返
無計架 自己英文差
唯有將勤補拙
好羨慕人哋隨口都講到流利句子

真心 煲多啲劇
level 1 處境劇唔開字幕
level 2 偵探劇/其他topic唔開字幕
level 3 醫學劇唔開字幕

每日聽bbc podcast, 大約30分鐘
& 讀兩個鐘新聞
乜柒類型新聞都要讀一篇
唔可以揀自己熟悉嘅新聞黎讀
你會喺podcast度聽到啲外國首長個名點讀
留心聽 之後先開始搵相關新聞讀

真係讀出聲嗰種
係用黎練講嘢嗰種抑揚頓挫
正常會由慢慢讀變到好似電台咁快讀
當然你跟返平時受訪者講嘢個tone就夠
睇英文字會快咗因為你熟咗啲常用字

英文係浸出黎
如無意外畢業嘅話英文至少都有5（對比DSE)

I sink

啲professor英文差過你

Big bang theory
聽講話佢地只係英文重音擺後面

學埋法文之後發覺法國口音嘅英文都唔係咁難聽

Quit U啦 無謂做Grp Project個陣累自己grpmate啦

有次放學搭巴士 聽到個小妹妹同工人講英文
好聽得黎又有自信

無地自容

你喺中國讀？

其他高分咪得囉

利申三大，英文Lv3

呀滴有講過[回音法]，樓主可以試下

唔駛理grammar
用key point 就得

屌我都係
讀完四年好似unlearn咗英文咁

要好集中精神先聽到佢up乜

香港教育真係好撚鳩逼你讀中文出到嚟用英文

Ching 有冇讀過？
讀其他科都有用英文ge tutorial discussion
何況有u core 直程係英文courses

Nds啲英文先勁 locklock聲

讀中文系
讀OU DL有中文BBA同大把中文讀既Degree你簡
不過唔好以為中文讀就好易

Present背咗佢係會好，但想練就point form
錄音用Onenote幾好

group discussion嗰陣聽到其他同學英文好流利嗰陣 都會有啲自卑同唔敢講

嘩屌我同你完全一樣
google translate +Grammarly=無敵
雖然GPA係靚 但grad咗英文仲衰過小學生 完全搵唔到工

睇youtube
睇有興趣ge channel
例如我自己鐘意錶
會睇唔同介紹錶嘅channel (the urban gentry, watch co finder 之類)
我中四英文全班尾幾， 但dse英文最後4左(speaking and listening 都有5)

grammarly用免費 定比錢升左級

dse 拎1 去左英國讀書 第一年on99
慢慢聽下聽下就慣
特登揀design 唔洗考試 爽

錯了
識個北京狀元 高分英文差兩分滿分 講出黎成劈屎咁 寫又唔得 係得讀叫ok

禁撚勤力應該唔會有英文廢嘅問題 基本上一開始唔肯勤力 之後都唔會

上tutor嗰陣迫自己講下嘢

查下字典依加唔洗打開成本聖經咁嘅字典，淨係google translate下，應該唔會用好多時間嘅

上網自學

我有俾錢

初頭好多grammar錯
錯錯下就係錯累贅
改改下得返串錯字、打漏嘢

邊做research邊睇人地啲paper係點寫
學學下就寫得靚 用字唔再幼稚
佢有Academic mode有用但幫助唔大
揀返英式/美式英文
因為間唔時資料啲用詞唔統一
系統幫你篩返出黎

有時打完幾頁嘢無捉到我錯處會好激動

寫畢業論文係逐句睇自己寫得pro唔pro，驚用詞太輕浮，後尾臨交都係俾supervisor捉咗一個grammar錯&串錯兩隻字

第一步要敢講先
唔出sing死硬

然後課外搵補習

自己起點係邊唔緊要
進步多左後就會有信心

打咗3句英文，3句都錯grammar

easy to handle ps eng lv4

回頭是岸都唔俾

你上大學都係讀書姐
米睇英文書囉
又要唔付出又要有成果
買六合彩都要比錢啦
挑

英文差過南亞同中國人去到咁失敗講到好似香港中學連累你咁

可以啊

佢都冇話自己係大學生

中意打機咪睇多d外國youtuber
又可以聽多d唔同口音
我中學冇做過英文功課冇補習拎4
D同學又補習又剩先有4,5

fm 係 female?

writing 6.5去外國讀 寫每一篇文都俾人屌文筆唔好

go to hell bitch

屌 終於諗到係freshman
咁之後係咩 sm, jn, sn?

仆街而家上堂全部大陸professor ，本身 既British accent 都就嚟俾佢污染到

人地話連登informal唔洗啱grammar呀

sjn

樓主你英文咁差就唔好入大學啦，
浪費左
你退學啦

之前試過咁做，有次個present到一半個prof插嘴用用英文問我ppt入面問題其實都唔係話唔識答，但係可能因為背稿關係，再加上個人一緊張，就好亂，跟住答完之後我已經唔記得背左去邊要errr一排先繼續，所以prefer真係pointform好d，講起上黎比較自然。

過來人 lv2
死頂到畢業

認真，自己地頭讀書都要面對語言障礙，全世界可能只有香港人要承受

最緊要唔好怕
唔好覺得人地一定會笑你英文屎

上堂聽唔切咪錄定音
課堂以外既生活上接觸多啲英文
例如聽英文歌 睇美劇 睇英文channel同書
善用u ge資源

我自己睇美劇睇得多，會學到佢哋點輕鬆講英文
而且少啲香港口音，會流暢啲
平時去下比較多英文既環境social或者番pt

我自己就試過去半山既club house做pt
10個有9個住戶都鬼黎

慢慢9up得多就唔會再有唔敢講既恐懼
你有3 個底其實已經唔差
平常生活有番多啲英文
香港讀u真係無難度

千祈唔好幻想人地既諗法而影響自己信心

邊個一開始學英文唔係左查右查
邊個一開始就blahblahblah敢講又講得好

好多人用左幾多努力，你唔知姐
個個起跑線唔同，有啲中學就努力
有啲幾歲就生活係英文環境，咁唔代表佢哋無努力過
所有語言都一樣，唔會一岀世你就識，
學咩都有辛苦既時期，唔會有例外的。

大學點解收3
因為3既能力，都夠應付，入到既，大學就係你最後一個機會俾你係投入職場前 再upgrade 你既英文

你已經比人輕鬆，你睇下asso要上番既u既人
佢地仲辛苦過你

心態好緊要。加油啦

Asso上返u先易呀

nds嘅問題已經唔係口音,而係佢哋好有發表慾之餘好多人都係故弄玄虛,轉問啲不必要嘅問題,晒人時間

利申試過幾次去讀書會/conf都俾佢哋搞到overrun, cover唔晒啲嘢

覆返樓主

我覺得英文唔好,只要你唔係讀英文/language就冇咩問題
你get啲ideas一樣攞A
係寫文嗰陣辛苦啲,要google下啲字同最好搵位同學同你proof read一下會好啲,再唔係搵大學啲English center幫下你

pass 唔到
u 係listening
Asso再上ugc

一開始有俾 之後冇俾
Fyp成份用google translate+Grammarly拎咗A良心過意唔去

笑咗

咁香港人都好俾心機學廣東話

先至可以achieve 到 native speakers 的程度

上個大陸人堂
口音印度加日本嘅feel
完全唔識聽

中文系

唔冇爛grade咪得
講英文唔一定要好似abc咁
但至少要有自信 同順
同埋見有其他人都係咁
唔冇覺得自己係最差

我諗依家online teaching
會更加容易 有勇氣係tutor發問
趁依個機會多啲講嘢

我都係中中出身 英文lv3
我上大學之前特登搵返初中高中嗰啲grammar書黎重新學過
之後每堂都會預習左啲notes先
唔識嘅英文字會查左先上堂
嗰陣我諗一堂有7x 隻英文字要查
當你咁樣持續3個月 你就冇呢個問題

present 可以準備定講稿先 有個draft喺手易啲present 最後你就會識唔用draft 黎present

死頂啦，英文唔好被迫到正常溝通到
好彩遇到好幫得手既abc同學

真心膠